(發大財)前日豪言有收錢就下台 韓國瑜閃電反口 認收1,017萬獻金

國民黨紛擾不斷，屬於該黨的前立委蔡正元本月25日發文替黨主席吳敦義不值，透露出去年韓國瑜選高雄市長時，曾獲吳募款4,000萬元新台幣（下同，約1,017萬港元）。韓國瑜前日曾豪言反駁「若有（收捐款）就辭市長職務」，惟至昨日180度轉軚，坦承經吳介紹收取企業捐款，將由會計師盡快公佈；雖然他強調「我不是貪財的人」，但貼地競選形象難免受到衝擊。

是次4,000萬捐款事件，源自於蔡正元25日在facebook一則名為「忍辱負重的吳敦義」的貼文。蔡在文中連批韓國瑜及郭台銘的政治計算之心思，讓人不得要領。蔡在批評韓國瑜時指出，「韓國瑜選高雄市長 國民黨財庫已山窮水盡 吳敦義還靠個人力量募款四千萬元直接交給韓國瑜作競選經費」，但當吳敦義一時感慨罵陳菊「肥滋滋」，遭輿論撻後，卻遭韓國瑜切割，深替吳不值。
選時呻窮：一碗飯都沒有

韓國瑜去年8月競選時，憑「一瓶礦泉水、一碗滷肉飯」競選神話冒起，更曾稱國民黨中央資源匱乏，「連一碗滷肉飯都沒有」，4,000萬捐款一事正正讓韓的神話受到質疑。韓國瑜在26日上午，嚴正否認收款一事，稱那是錯誤資訊，「如果吳敦義主席真的有拿4,000萬給韓國瑜，我可以辭掉高雄市市長！」

同日下午，吳敦義出席活動被問及此事時卻指，「有捐是事實」，其中也包含高雄，但捐款是由黨內行政部處理，沒經自己手。同一時間，原本霸氣十足的韓國瑜則在另一場合稱，「相關訊息還未了解，要等他抽空看一下訊息、資料後再來回應」，態度明顯變得保守與謹慎。

由於事件繼續發酵，韓國瑜於昨日上午終於認衰，稱吳敦義已幫他澄清，並說明他剛到高雄，人生地不熟，後來企業界受到吳敦義的介紹後捐款，賬目待會計師處理後可供查證。韓另反擊，稱自己於去年投票日前10多日，已不接受捐款，「我不是一個貪財的人」，完全無法接受指控，呼籲作為他多年好友的蔡正元要澄清事件。吳敦義昨日再被追問時，則稱「詳細的賬，他沒辦法記得很清楚」，似想迴避問題。

韓國瑜發大財

如果吳敦義主席真的有拿4,000萬給韓國瑜，我可以辭掉高雄市市長！
留名等走數

呢條煩膠柒完一獲又一獲
由競選到做市長都只係一直鳩up
高雄人應該普遍係弱智先會選個咁既廢柴代表佢地

應該係台灣人

國民黨快執未

執柒咗佢啦 KMT

台灣野好煩

黑金

我不是貪財的人，通常咁講果啲先最狼死

四千萬都唔算太貪

台灣人都係日日屌閪算啦

比你有民主就投埋d on9仔

台灣版侵侵

我喺屋企有開東森新聞黎睇
條撚屌好撚大聲話如果佢收左錢就會辭去高雄市長

辭掉高雄市市長，轉個頭選總統又有錢收，又冇違反承諾

岩喎，just do it
台灣發大財

侵侵做實事,呢條撚屌做到咩實事出黎?

我成日覺得佢係減弱版侵侵

利伸: 侵粉

炒佢風格

黃毓民：收皮啦，你依家係台灣專家咩?

高雄市長發大財